加拿大辱華白人大媽不被指控 但罵她或會被控罪

週二(8月27日)加拿大BC省大溫哥華烈治文皇家騎警表示，數天前在當地一個停車場使用種族歧視字眼辱罵華人的白人女子，將不會被刑事指控。 據本地英文媒體CBC報導，這起案件發生於上週五(8月23日)，地點是烈治文市3號公路上的一個停車場，該白人女子由於泊車而同一個帶著孩子的華人 母親徐女士(Amy Xu)爭執，並用種族歧視字眼嘲笑對方。 徐女士拿出手機拍攝，然後向皇家騎警報了案。

經過了三天的調查，騎警方面最終決定，將不對該白人女子提出刑事指控。

騎警發言人帕瑪(Sunny Parmar)表示，雖然事件令人感到不安，但是經過仔細調查和搜證，並諮詢過BC省檢控服務處(BC Prosecution Service)的意見後，決定不予起訴。

該發言人還強調，在本地的社交媒體上，有很多人對此事的反應和激烈。 如果有人發表了過激言論，或進行網絡欺凌，則可能被視為刑事罪行。 警方固然理解很多列治文居民對此事非常反感，但是不希望有人過了界。

儘管騎警並沒有透露該白人女子的姓名，但是網民們早已將其“人肉”了出來。 她名叫沃爾德曼(Carla Waldman)。

CBC早前曾就此事採訪沃爾德曼。 她承認自己泊車的時候的前保險槓接觸了對面徐女士的汽車，但表示對自己的說過的話不後悔，因為對方“不是好人”，而自己也不是種族主義者。

來源：

叫China man 啦，佢地都係咁叫自己

真正愛國既中國人係唔會移民架!呢d移民係漢奸